%!TeX root=../../encours.nouveau.tex
\begin{exoApp}{10}{1}[Asseyez-vous !]
Sept personnes sont debout, et on possède trois chaises. De combien de manière peut on asseoir les gens ?\\
On dispose ensuite de trois chaises et deux bancs d'une place. Même question, en considérant qu'un banc et une chaise sont deux objets différents.
\end{exoApp}

\begin{correction}
Dans cet exercice, tout dépend si on tient compte de l'ordre des chaises, ou non.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item Si non : \\
Dans le premier cas, on dispose de $7$ personnes à placer sur $3$ chaises. Il faut donc choisir $3$ personnes pour les $3$ chaises, soit $\binom{7}{3} = 35$ placements possibles.\\
Dans le deuxième cas, on place trois personnes sur les $7$ sur les chaises, et $2$ personnes parmi les $4$ restants, soit
\[\binom{7}{3}\times \binom{4}{2} = 210 \textrm{ placements.}\]
    \item Si oui : \\
    Dans le premier cas, il y a $7$ possibilités pour la première chaise, $6$ pour la deuxième, et $5$ pour la troisième, soit $A_7^3=7\times 6 \times 5 = 210$ placements possibles.\\
    Dans le deuxième cas, il y a $7$ possibilités pour la première chaise, $6$ pour la seconde, $5$ pour la troisième, $4$ pour le premier banc et $3$ pour le deuxième banc. Soit un total de $A_7^3\times A_4^2=7\times 6 \times 5 \times 4 \times 3 = 2520$ placements possibles.
 \end{itemize}
\end{correction}
